[Total War] 有無鍾意玩Total War系列既手足

最近趁Steam做緊Sega大減價
買咗Rome 2 (買哂所有campaign DLC)，同埋attila

想討論下大家鍾意玩咩派系同埋打仗點排陣

shogun 玩左好耐

shogun 1 定 2 呀？

早排又玩返shogun2
除左堆仆街ai會搞到玩家好撚燥同埋同海有關既內容之外都算幾好

有d ai好撚on9
明明得返一座城
但永遠唔肯議和
跟住下一turn就派走哂所有部隊俾我長驅直進

佢仲有兵既話好少會講和 要殺到佢得返1 2成先

日日係度j three kingdom啲trailer

嚟喇嚟喇

中世紀２：義大利三子特產嘅弩兵物超所值
幕府２：織田足輕膽正命平
武士仆街：佐幕派傳統兵前期有優勢
羅馬２：除咗馬其頓同高盧之外其他勢力冇乜興趣
阿提拉：羅馬難玩就梗，但係兵種上前期依然碾壓蠻族低b兵，scout equites 又係幾抵用，斬低b兵仲有效率過啲「反騎兵」嘅騎兵，shock cavalry 用嚟撞騎兵仲有用過撞步兵
戰錘１同２：都係肉盾英雄上前吸兵己方遠程埋單，順帶一提，巴托尼亞弓兵數值望落好普通，但係射殺效率唔講得笑

不列顛：有盾嘅步兵，不論槍兵劍兵斧兵都有正面抵擋騎兵衝鋒嘅特性（呢隻驚其實做得唔係幾好 ）

阿提拉其實好好玩，不過俾ca糟蹋咗

我本身想買埋britiannia
但見太多負評就無罳到
可唔可以講下點樣做得唔係幾好法？

先唔講價錢

１兵種有啲單一（題材所限，唔係要責怪不過冇辦法）
２同羅馬２、阿提拉一樣有海戰、海陸戰，但不列顛成個回合制大地圖係冇「海軍」設定，係冇海軍，海戰全部都係同上面嗰兩作一樣由陸軍落海坐啲濕鳩船，嗰個乜柒嘢「維京海上霸王」呢兩個派系有「免疫暈船同深海損耗」嘅特性可以話係多餘，好少可見到啲ai會落海打你，話知你喺海上面變超人
３有啲嘢太唔人性化，玩東盎格勒廿個回合後有可能同阿佛烈開波，但東盎格勒國境喺英格蘭東側，啲維京人喺地圖東面海邊緣出現到喺你領地上面登陸劫掠係兩三個回合嘅事
４唔係好襟玩，十個派系，每個派系嘅短期勝利畀我想像中容易太多
５每個行省除咗首府之外，其他資源據點係冇城牆冇駐兵，你右click就好求其咁佔領咗，遊戲嘅過程太多平推嘅體驗
６戰鬥期間ai表現得太蠢，冇阿提拉咁蠱惑（戰鬥設定我已經調教為困難）

做得好嘅地方都係募兵系統

但我見到最多負評就係徵兵系統

有人話就算係徵正規兵都唔需要等下個回合就可以即刻有

所以理論上你就要夠多錢，就可以係同一回合內用一隊兵打座城，然後即刻徵滿多一隊再即刻打下一座城，再重複，實現一回合推平幾個派系

雖然係一回合裡面招到，不過唔係滿員
一隊滿員狀態為１６０人嘅部隊，你呢個回合招出嚟就會得４８人，要回復到１６０人就視乎你嗰個行省的兵員復原率係幾多

而招募嘅兵種都要考慮係「徵召級」、「扈從級」定係「精銳級」，呢三組級別都係有徵召名額上限，例如「徵召級」乘六、「扈從級」乘二、「精銳級」乘一，招哂嘅話就要起碼等幾個甚至接近十個回合先會補返一個名額，而且每個兵種都要扣減糧食，所以要招到個高級嘅兵唔係好難，但呢種機制就真係連垃圾兵種人海戰術都好難做到

Total war最好玩係邊隻？

我覺得係Attila 同 戰錘

幕府２都好好玩

買返將軍2玩
次次連打幾個城打剩人地最後一個城想休息下
點知人地最後一隊永遠好撚高級
一隊清我全部兵+所有城

等緊三國

第一次聽到唔係比幾家宣戰圍毆既死因

玩開中世紀mod，有冇巴打一樣？

將軍2仆街就係呢D位，根本係電腦玩你
一係就全世界都打你，一係就電腦明明得返一座城經濟收皮，但座城全精兵，打條撚？最後要一車車垃圾兵送入去磨死佢

其實我覺得都幾真實呀
俾人打到變小國就緊係屯兵守城
唔通仲派兵主動俾你打死咩

同埋人地仲有全座精兵係到
姐係some how你個戰略錯咗
人地輪城唔輸戰力

巴打玩開快攻定慢慢磨？

睇係玩咩faction
大派系就可以慢慢起城起兵磨
細派系一開game就快攻附近既敵人令自座大變做大派系，再磨

我記得將軍2個戰役係咪會限時 好似唔知到幾多年未做到勝利目標就會直接end game

有冇拿破崙手足

有玩戰錘

好似冇得玩信仰腐蝕

Third Age Total War

各位巴打有冇玩過中世紀二mod的三國mod？

識玩既話無可能唔夠時間 唔識玩既話一定會係時間到之前已經死左
所以個時限係冇乜意義

全部有齊，由medieval 2開始玩

全部中世紀 total war 有齊
但始終掌握唔到應該點玩
Britannia 都幾有feel

雖然tob有啲差
但係戰鬥bgm好正
戰場風景好靚，僅次於幕府２

成日心紅 起好多兵團開幾條戰線
到最後每省一兵團先安心

我而家玩緊rome II

發覺佢更新咗之後個政治系統幾正

可以成日派d低忠誠度house既將軍去死

點解冇人講拿破崙同帝國
第一隻接觸TW系列就係帝國同拿破崙
雖然玩嘅時間唔係最多
但係係最有情意結

我成日覺得empire個系統好有問題
好單調

老鼠四腳蛇dlc

仲以為會出震旦
點知係已經有既種族

原版羅馬

搞到想玩老鼠人
想買empire coast/老鼠人玩遠程
蜥蜴人好似太悶，同chaos都係近戰為主無腦狂衝

用緊4K 玩唔番舊game

最近買左 shogun 2 未開

唔識玩鼠人
成日戰力贏都打輸

後期玩大炮為主wo

前期已被打爆

不如你玩高精先，收復內圈，保住+結盟外圈
之後就出海燒殺搶掠

有
玩緊高精個暗王
好勁

高精係得阿哥易玩
細佬太早要面對嗰個綠色鼠人，而且附近嘅蠻荒獸人有２５％物理抗性
影王附近就係妖婆同巫王，北上打佢哋又要顧及埋雪原損耗
女王冇乜點玩

玩影王同蜥蜴人同盟幫我守下面
暗精已被亡國
宜家國力第一唔知做乜好
利申 簡單難度
Btw 戰鬥同戰役有乜分別

戰役難度係回合制難度，敵方事務官搞鳩你嘅成功率會隨住難度而調整，較做傳奇你冇得手動saveload
戰鬥難度係戰場裡面電腦嘅反應，困難嘅話你會發現電腦蠱惑咗，騎兵會經常性扭去你部隊後面再後入

講定先

我係戰役教普通，戰鬥教困難

原版羅馬１定２？
１代日耳曼真係好易玩，不斷招長槍兵（短槍方陣。。。）對住高盧好易砌

話明原版梗係rome1喇

新羅馬真係唔好玩
無咗嗰種戰鬥撞黎撞去嘅feel

我屌 今日一開 D 字細到睇死人

呢度！ 最近隻Game自動升左級，有埋半島戰役玩，玩緊西班牙打遊擊

我都覺得羅1嘅戰鬥係熱血過羅2
zoom埋堆騎兵到一齊衝鋒

起手玩有無話邊個版本好玩啲？

如果唔鍾意玩奇幻嘢
Medieval 2
Rome 1
Shogun 2
求其揀一個

羅２啲騎兵真係冇乜震撼力

我見佢黎緊好似岀隻三國？ 等唔等好

呢個就。。。
預購三國到上架會有免費黃巾軍dlc，不過唔建議即刻買。。。雖然我預購咗

因為ca呢幾年嚟成日更新啲驚，啲驚唔係多bug，而係早期有唔少好奇怪嘅設定（例如舊年我買嗰隻不列顛好多嘢我都爆頭唔知佢哋做乜鳩，乜嘢求戰慾、起咗啲工業建築居然係蝕多過賺）
通常都係一兩個月後先改得似模似樣

買左warhammer 2 個地圖太大 仲係玩緊高精

阿提拉

頂匈奴兵海

True,當年rome2好多bugs,戰鎚1 一開始都麻麻地
但overall黎講ca好肯更新隻game

我好想預購三國呀
但又驚好似ching所講咁頭幾個月好多唔平衡setting

唔使驚
係應該會

所以我先無預購

都係覺得中世紀2最好玩

如果出到remaster版仲正

三國班武將有得上馬單挑未

屌你老味單挑系統下下落馬打邊過癮